% @Source PS
% @Difficulté 3
\begin{enumerate}
  \item Soit $A$ un nombre rationnel dont le développement décimal est $0,87\underline{87}\ldots$.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer le développement décimal de $100A$.
    \item En déduire que $100A-87=A$.
    \item Déterminer la écriture sous forme irréductible du nombre rationnel $A$.
  \end{enumerate}
  \item Soit $B$ le nombre rationnel dont le développement décimal est $0,99\underline{9}\ldots$.
  
  Prouver que $B=1$.

  \faHandPointRight[regular]\quad \textit{On pourra envisager le développement décimal du nombre $10B$ et s'inspirer de la méthode ci-dessus}.
\end{enumerate}